**AZITO**\[1\]（日文原名︰**アジト**），並沒有正式的中文譯名，但坊間有根據遊戲副標題而譯作「**秘密基地建設**」，亦有網站將之翻譯為「**超人群英會**」\[2\]。是一系列由ASTEC21開發的模擬戰略遊戲。

## 作品

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>推出平台</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>AZITO</p></td>
<td><p>1997年2月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/PlayStation_(遊戲機).md" title="wikilink">PlayStation</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>AZITO 2</p></td>
<td><p>1998年10月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/PlayStation_(遊戲機).md" title="wikilink">PlayStation</a></p></td>
<td><p>首次加入<a href="../Page/特攝片.md" title="wikilink">特攝片的人物</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>アジト3[3]</p></td>
<td><p>2000年2月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/PlayStation_(遊戲機).md" title="wikilink">PlayStation</a></p></td>
<td><p>採用類<a href="../Page/3D.md" title="wikilink">3D的斜視角</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>AZITO 3D</p></td>
<td><p>2011年11月3日</p></td>
<td><p><a href="../Page/3DS.md" title="wikilink">3DS</a></p></td>
<td><p>恢復平面視角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>AZITO 3D KYOTO/TOKYO/OSAKA</p></td>
<td><ul>
<li>2012年6月5日</li>
<li>2012年12月5日</li>
<li>2013年3月6日</li>
</ul></td>
<td><p><a href="../Page/3DS.md" title="wikilink">3DS</a></p></td>
<td><p>分為初級（KYOTO）、中級（TOKYO）及高級（OSAKA）三個版本，為AZITO 3D的特別版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>AZITO X タツノコレジェンズ</p></td>
<td><p>2015年6月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Xbox_One.md" title="wikilink">Xbox One</a></p></td>
<td><p>首次加入<a href="../Page/龍之子.md" title="wikilink">龍之子旗下的動畫人物</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 玩法

玩家可以自由選擇「正義」或「惡」陣營，並扮演秘密基地的司令官（正義方）或總統（惡方），指揮英雄們或怪人們作戰，以攻陷敵方基地、殺死敵方司令官為勝利目標。

## 備註

## 外部連結

  -
[Category:電子遊戲跨界作品](../Category/電子遊戲跨界作品.md "wikilink")
[Category:PlayStation
(游戏机)游戏](../Category/PlayStation_\(游戏机\)游戏.md "wikilink")
[Category:战棋游戏](../Category/战棋游戏.md "wikilink")
[Category:特攝跨界作品](../Category/特攝跨界作品.md "wikilink")
[Category:电脑奇侠](../Category/电脑奇侠.md "wikilink")
[Category:闪电人](../Category/闪电人.md "wikilink")

1.  在[日文中](../Page/日文.md "wikilink")，可以解作「秘密基地」
2.  [摩诃契叶藏经阁︰秘密基地建设3
    超人群英会](http://blog.sina.com.cn/s/blog_49cc204d0100hjv3.html)
3.  作品標題為日文而非英文，AZITO 3則為承上集的英文譯法。